Kohtu korrapärast olid kokku tulnud Rae ja Jüri kiriku walla kohtuse walla hoonesse: 
Kohtuwanem: Jaan Witismann, 
abimees Jaan Roodemann 
" Mihkel Taneberg
kirjutaja Siimberg.
Waata protokoll N 25 sel aastal; sai ette kutsutud Waida mõisa seppa pois Hans Jalg ja tema wabandas ennast seal pohjuses, ettema jalg on ära waananud, waid sellepärast ei ole wõinud tema kohtusse tulla. 
Kohus arwas Hans Jalg wabanduse tõeks ja ei trahwinud teda käsu wastu panemise üle. Hans Jalg maksis oma trahwi raha kolm rubla wälja.
